<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Welcome to my website!</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Welcome to my website!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CodeBlocks&#43;Fortran配置步骤</title>
      <link>/2022/04/30/codeblocks-fortran/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2022/04/30/codeblocks-fortran/</guid>
      <description>Fortran语言已经是上世纪的产物了，现在越来越多的人都不接触Fortran语言了。但是话说回来，很多数值计算的书和代码都用到了Fortran语言，尤其是比较老的书籍和代码，所以说不懂得Fortran语言是学习路上的一大阻碍。
本教程主要是完成CodeBlocks+Fortran配置，使得您的电脑能够运行Fortran语言。CodeBlocks想必大家已经很熟悉了，是一款轻量级的IDE，而且是开源的，还是多平台的，能够很好地支持C/C++以及Fortran。CodeBlocks目前的版本的是20.23，我用的是Mac系统，目前使用的是17.12的版本，官网对Mac系统目前只有10.XX的版本好像，可以点击我的链接下载两个版本。
对与Fortran编译器，种类繁多，比较流行的就是我用的gfortran，对Mac系统的用户比较友好。本篇教程是以Mac为示范，对其他系统仍有参考意义。
第一步，从App Store下载Xcode软件。然后安装命令行工具，打开终端输入：
xcode-select --install 第二步，安装Homebrew（这个是什么，可以百度了解一下），打开终端输入：
/bin/bash -c &amp;quot;$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/HEAD/install.sh)&amp;quot; 注意，安装速度比较慢的话，建议去搜一下镜像安装链接。 安装完成后，继续输入以下指令：
brew update brew install gcc 这是在安装gcc，因为gfortran是包括在gcc里面的。 安装完成后，可以输入指令
which gfortran 如果返回文件地址，则说明安装成功。注意，这个地址后面要用到。
第三步，配置CodeBlocks。打开CodeBlocks后，新建一个(fortran application) project，打开setting，修改complier，如下
注意那个地址就是上面提到的。
第四步，配置终端。输出是在终端，但Mac终端输出的却很奇怪，不是你想要的，你需要做如下修改，打开setting &amp;gt; Environments，把下面的 Terminal to launch console programs修改成图片样子即可。
如此一来，你就可以畅快地在你的CodeBlocks上运行着Fortran语言啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊聊双拼输入法</title>
      <link>/2022/04/16/b/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2022/04/16/b/</guid>
      <description>从4月的第一天开始，已经封校长达半个月之久了。从最开始的学校送饭，到后来的片区内的活动，可以说疫情是在逐渐好转的。只是难受的是我和我对象也经历了长达半个月的疫地恋，目前也只能在两个片区的交接处，隔着个栏杆交流，每天抽个几分钟的时间见一面，也无法逗留太长时间。如下附上照片。
疫情使得时间变得充裕了一些，至少减少了大量通勤的时间，运动的时间（这几天的天气就不达运动的标准），其实这种时候就适合静下心来做研究的，毕竟当年牛顿也是在疫情期间做出了伟大的成果。
但我们毕竟不比牛顿，至少我还不够。不过也做了一些有趣的事情，以后可以慢慢分享。
本次的主题呢，主要是想聊聊打字。
几个月前，我初次接触双拼。以前以为双拼就是打词语的，打词语的时候只需要输入两个字母即可，例如bb代表着‘’宝贝“，”爸爸“等词语，但其实完全不是。
双拼其实就代表着所有的字只需要输入两个字母就可打出来，比如：“牛”字双拼只需要输入nq，而不是去按niu，“亮”字只需要输入ll，而不需要按liang，这就大大地减少了按键所需要的次数，从而大大地提高了打字的效率。
双拼的机制就是在每一个键位再加上一个或多个音节，从而使得一个键位可以代替好几个键位才能打出来的音节，看下图：
这张键位图是较为流行的小鹤双拼。不同的双拼方案音节排布不同，例如微软双拼的键位如下图。
到底哪种双拼方案适合你，就看你能背得下来哪种键位了。所以说，要想打得快，键位得记得牢。目前我已经使用小鹤双拼一个多月了，基本上一周就能记下来，手机电脑都是使用的双拼。手机用双拼别提有多方便，我想打几个字点击的次数一定在字数的两倍之下，稍点几下一行字就可轻松打出来。如果是全拼的话，一顿操作，疯狂点击可能也不过如此。因此双拼的优势就不言而喻了。
当然，要想熟练双拼是不容易的，尤其是前期会让你抓狂，自己在打什么都不知道，哈哈哈。不过熟练之后会从容很多的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogdown网站搭建</title>
      <link>/2022/02/15/a/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2022/02/15/a/</guid>
      <description>   我网故我在。 —–谢卡尔
 首先介绍一下基本情况。在去年的这个时候，我搭建了我人生中的第一个网站，域名是zeroalan.cc，是个动态网站。之所以搭建网站，也是我无意之中看到的一个视频给我的启发，视频里有一句话，就是上面引用的。而那个视频是介绍关于Rblogdown的网站搭建方法的。但限于当时的技术有限，只能先搭建了一个动态网站先玩玩看，正好现在一年的服务器和域名都到期了，就购买力新的域名搭建了该静态网站。
动态网站和静态网站有什么区别，可以自行百度。本网站是基于Rblogdown搭建的标准的静态网站。那么静态网站有什么特点呢？如下：
 操作简单易学 不需要进行搜索引擎的加速 文章编写，网站布局等自由度非常高 网站源码可以存在本地 非常易于迁移、维护和备份  那么基于Rblogdown来搭建的网站有什么优点呢？如下：
 支持Rmarkdown文本编辑方式 支持随时随地的Latex公式展示 支持代码的运行，尤其是R语言 写文章，编译，推送一气呵成，方便  使用Rblogdown来搭建个人博客科研网站无疑是首选。
安装 blogdown的背景语言是R语言，不过不用担心，搭建网站的过程中并不需要你会R语言。使用R语言最好的平台是Rstudio，如同Texstudio一样，就是一个编辑器。故需要安装以下两样东西：
 R（可以理解为texlive） Rstudio（可以理解为TeXstudio)  上面两样必须要安装，点击链接以后下载安装即可。
安装完这两个软件之后，打开R，在控制面板中输入以下代码：
if(!require(devtools)) install.packages(&amp;#39;devtools&amp;#39;) 解释：上面的代码表示的是为R安装一个packages，这是一个必要的工具。
之后再运行一下代码：
devtools::install_github(&amp;#39;rstudio/blogdown&amp;#39;) 解释：上面代码表示从GitHub上抓取安装blogdown包。
如果你看了上面视频的链接之后，应该知道，我们即将搭建的网站是基于Hugo（可以自行百度了解）的，因此使用以下代码安装Hugo：
blogdown::install_hugo() 安装工作结束！
 搭建 本过程建议观看视频跟随操作。不多说了，有问题欢迎随时交流。
 发布 就如视频里所说的，推荐直接部署在Netlify服务器里，非常之方便，每次更新只需要将你的public文件夹传到服务器里，即可完成部署。并且该服务器非常良心的是完全免费，当然是有收费版的。而且它会给你一个链接，使用该链接可以随时地访问网站内容。
当然你可以直接购买独特的域名，在Netlify进行DNS，非常之方便。
 结束语 搭建的整个过程参考视频来做是比较好的，用文字来叙述比较不便。上面的过程基本上是视频的内容，也是最为基础的。
上面的发布，可以采用推送到GitHub上进行部署，原理就是本地文件直接推送到GitHub上，服务器Netlify直接从GitHub上抓取文件部署网站。之后我会写一篇关于这种发布方法的教程。
另外，要会使用Rmarkdown语言，如此才能更轻松地写博客，可以花点时间学习一下Rmarkdown的基本语法即可。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latex语言基础</title>
      <link>/2022/02/14/latex-learn/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2022/02/14/latex-learn/</guid>
      <description>在学习Latex体系的庞大和定义之多，相对于我们来讲，我们只是把Latex当做一种工具，一种写文章的工具，不需要所有的内容都有所了解，只需要你要用的、经常用的那一块内容熟练掌握就可以。
抱着这样的心态去学习Latex语言，会轻松很多，就不会觉得好难，并且效率高，不会为之浪费过多不必要的时间。
所以我推荐的一个Latex学习流程就是，先了解Latex的大致工作原理，再熟悉一下Latex的文章结构，最后边自己编写文章，边学习自己需要的东西。
以下是极度洁简的一个模板，基本上可以写东西了。
\documentclass{article} \usepackage{xeCJK} %支持中文的宏包 \title{this is a title} \author{xxx} \usepackage[top=1in, bottom=1in, left=1.25in, right=1.25in]{geometry} %页面基础设置，页边距 \pagenumbering{roman} %设置页码的编号样式 页面选择 在写latex文档的时候，我们可以选择不同的文档样式，通用的一般为article，通过以下代码设置页面大小与字体。修改字体用fontspec包。
\documentclass[11pt,a4paper]{article}  字体设置 样式设置 \bf % 罗马族，直立形状，黑体系列 \it % 罗马族，斜体形状，中等粗细系列 \rm % 罗马族，直立形状，中等粗细系列，默认的字体 \sc % 罗马族，小型大写形状，中等粗细 \sf % 无衬线族，直立形状，中等粗细 \sl % 罗马族，slanted的斜体形状，中等粗细系列 \tt % 打字机族，直立形状，中等粗细 \em % 强调字体，它与当前字体同族、同系列，但形状不同 \emph % 用强调字体打印文本，它与当前字体同族、同系列，但形状不同 上面的命令是针对全局的声明命令，要对局部使用{\bf} 语句。
normalfont % 把字体转换为默认的族、形状和系列 bfseries % 不改变当前字体的族与形状，但转变成bold序列 mdseries % 不改变当前字体的族与形状，但转变成中等粗细medium序列 itshape % 把字体的形状属性改为斜体，但保留族与系列不变 scshape % 把字体的形状属性改为小型大写，但保留族与系列不变 slshape % 把字体的形状属性改为slanted的斜体，但保留族与系列不变 upshape % 把字体的形状属性改为直立，但保留族与系列不变 rmfamily % 使字体保持当前的系列与形状属性，但转变为罗马族 sffamily % 使字体保持当前的系列与形状属性，但转变为无衬线族 ttfamily % 使字体保持当前的系列与形状属性，但转变为打字机族 上面的命令同样也是全局的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于latex编译环境的设置</title>
      <link>/2022/02/14/latex/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2022/02/14/latex/</guid>
      <description>作为一个科学研究者，总免不了写论文，写研究报告，画图等等。尤其是打算长期从事科研的工作者来说是必须掌握的，这就像每个在电脑前办公的人都必须会Office三件套一样。
那么就遇到一个问题，我们要怎么去编辑那些数学公式，怎么去排版我们的论文，当然word对于我们来说或许已经够用了，但word用起来很复杂，但我们根据期刊编辑要求的那样去排版，这往往会花费我们大量宝贵的时间，甚至会延误我们发论文的时间。这个时候，学会Latex排版就变得尤为重要了。很多期刊，例如Science、nature等等，都会提供文章的latex模板。但这并不是说，审稿人会因为你发来的是latex还是word版影响你文章的通过率。
我之所以会学习Latex，因为对我来说，我需要做电子笔记。当然也因为我字丑。我认为，一个漂亮的公式呈现在眼前会更让我有读下去的兴趣。
学习Latex语言并不那么容易，但要上手，却也不难。我用了两天的时间，完成了对Latex编译环境及编辑器的配置，到目前为止已经大功告成了。大部分时间都花在了找资料和试错上，所以为了方便你们，也为了方便我日后查看，我把所有的内容和步骤写在了这篇文章里，你们只需要按照文章里的步骤做，就没有太大的问题。
值得注意的是，文章里有较多的链接，都是我整理出来的文章，可以按照指导进行查看。
安装Latex环境 这个步骤相当简单，就像下个软件，然后安装到电脑上一样的。latex的环境有很多，这里推荐texlive，先来解释一下，latex环境是什么，你可以简单地理解为系统，要编译文档，就需要有编译的程序一样。学过Python的同学应该知道，要在电脑上运行Python的代码是需要有Python环境的，你可以使用不同的编辑器，比如pycharm，或者是vscode，但编译环境都是一样的。
所以，你需要安装latex环境，安装texlive是因为这个版本比较稳定，但文件也比较大，安装比较费时间，大概需要一个小时左右吧，没事，冲杯咖啡慢慢等。
安装的方法，请参见Github上的一篇指导文档，请按照这篇文章完成latex环境的安装和环境变量的配置，一份简短的关于 LaTeX 安装的介绍，非常感谢作者的付出。
Latex编辑器的推荐 每个人的口味都不一样，我在这里为大家推荐几个比较适合新手且比较流行的编辑器。适合新手的意思并不是比较低级，比较low，相反这些编辑器都比较强大，适合新手代表这些编辑器有很好的自动补全功能，代码高亮功能，以及详细的报错的功能，对于刚开始接触latex语言的新手来说比较方便。当然如果你熟练的话，那就无所谓，相信你用记事本都可以用得飞起。
Texstudio 编辑器的话首推Texstudio，编辑器的界面蛮不错的，而且免费。
之所以首推他的原因，是因为它真的很好用，代码补全的功能很好用，自带PDF预览器，也可支持外部PDF阅读器，报错功能也是可以的。这也是我在用的编辑器。
在通过下载安装之后，要进行简单的配置，因为我们主要写的是中文，中文的编译方式最好选择Xelatex的编译方式。我们在菜单栏中找到options，点击，选择configure texstudio，在build栏中，更改default compiler为xelatex，并且你可以更改PDF阅读器，在default viewer中选择。
OK，所有配置都完成了，你可以直接上手编文章了。
vscode vscode是程序员里很流行的编辑器，也许你也经常使用它来编辑代码。我们只要使用插件latex workshop就可以使用它来编辑tex文档，当然你需要配置一下你的vscode，配置的过程相对来讲比较复杂，处于非程序员不太友好，我花了一天的时间配置寻找配置方法然后配置成功了，如果你特别想使用vscode，可以参照这位作者的文章，关于vscode上latex的配置，按照他的做，应该能解决问题。
在vscode上编辑可以说是最优的，但是对很多人来说不是那么友好，配置起来比较麻烦。
winedt 这个编辑器的话只支持Windows系统，并且需要购买，在淘宝上的数码荔枝（中国唯一代理商）上可以购买正版软件，学生价格169元，终身使用。你可以试用一个月。
这个软件还是蛮不错的，除了报错有些许不详细之外，其他功能都很好。尤其是他对外部PDF阅读器的支持很完美，但考虑到它需要收费，并且报错功能的不完善，我就不再使用它了。
SumatraPDF阅读器的使用 不少人都喜欢这款轻量的阅读器，vscode的配置阅读器就是选用了这款阅读器，但我也并没有觉得这款阅读器有哪些特别之处。不过我还是配置了这款阅读器，因为喜欢折腾一下。同样的，这款阅读器在texstudio上和vscode上配置起来比较复杂，这里附上配置的方法，请参照这位作者进行配置，SumatraPDF 阅读器该怎么设置——以 TeXStudio 和 VS Code 为例。
结尾 大致在latex的安装和编辑器的配置上要说明的内容就这么多了。但虽然有编辑器了，要学会latex语言还是需要一段时间，这里也推荐一本书，latex入门-刘海洋。
好了，就这些了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>动态网站的搭建</title>
      <link>/2022/02/14/site/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2022/02/14/site/</guid>
      <description>   本文是我为前一个网站编写的。
 因为我的个人网站刚刚搭建完成，完成了基本的网站框架，剩下的就是简单的美化（因为我个人比较喜欢简洁）和输出一些文章。
那第一篇文章就是跟大家聊聊我的一些网站搭建的经验，如果自己在搭建网站的过程中有遇到任何的问题，欢迎大家及时在下方评论提出问题，如果我看到的话，一定会第一时间回复的，一起学习，一起进步。
那在开始之前，我想先说明一下，我的这篇文章是最最初级的，可以说是给一点都不会、一点都没经验的新手看的，并且会比较侧重于搭建前的准备，至于搭建的过程网络上有教学视频，我也会将链接放在文末。
确定网站的基本形式 首先你要先决定好你要搭建一个什么样形式的网站，最基本的你要知道自己准备搭建静态网站还是动态网站。静态完整具备访问速度快，可以不需要服务器等优点，但不具备动态网站的登录功能以及动态化管理。动态网站是现在比较流行的网站类型。具体区别大家可自行搜索了解。本网站是动态网站。
 搭建网站前需要准备的东西 在确定自己所要搭建的网站的类型是动态网站后（以下内容均是针对动态网站的搭建），我们需要知道要搭建网站需要准备哪些东西，即要知道网站的基本原理。当用户提出访问请求访问页面的时候，需要有一个在线的服务器及时处理并从数据库中调出相应的页面并以网页的形式呈现给访问者。这里的服务器和数据库就像是一台24小时在线的计算机，我们需要有这样一台计算机，而这样的计算机我们叫做云主机。
换句话说，我们需要购买云主机或者云服务器，云服务器或云主机可以从阿里云、腾讯云或华为云购买，如果购买国外的云服务器的话，也有几大厂商可以推荐，比如搬瓦工、Bluehost等。可以自行百度了解一下服务器购买的相关推荐。本网站采用的是阿里云的轻量应用服务器。
有了一台云服务器之后，我们还需要有自己的域名，所谓域名就相当于网址，一个好听有好记的网址，比如 baidu.com 或者我的 zeroalan.cc ，网站搭建完成之后，只要访问者输入这些域名，就可以直接打开对应的网站。域名的获取也是需要购买的，毕竟世界上没有免费的午餐，并且我们要知道免费的就是最贵的。购买域名可以上国内的阿里云，也可以去国外的namesilo（也比较便宜），域名的购买是件大事，一定要取个自己满意的名字。
注意：购买云服务器和域名一定要再三斟酌，考虑得慎重一些。
 关于备案 备案是国内网站必须要做的事情。备案的时间一般是7-20天左右，我在阿里云完成备案，大概一共花了8天时间，其实备案是非常容易的，尤其是阿里云上买的服务器，花几分钟时间填写一下网站信息，然后提交审核，阿里那边会先帮你初审，通过后再提交管局审核，你要做的就是等，等待审核下来。不如就趁这个时间好好学习一下后续网站的搭建。
在搭建自己的网站之前，要想清楚自己的网站是否要备案，如果自己不介意备案的话，就可以放心大胆地买国内服务器。如果自己不想备案的话，那就需要购买国外的服务器或者阿里云的部署在香港等国外地区的服务器，包括域名的购买最好也选择国外的商家。
反正记住一点，如果你购买的是位于国内的服务器，你必须要备案。
 域名解析 接下来就涉及到技术操作了，我们在准备了建站必备的一些东西之后，开始正式搭建网站了。那不妨我们第一步就是完成一下域名的解析吧，域名的解析步骤可以在你所购买的域名的商家那找到，添加解析记录，解析到你的云服务器的IP地址，这样以后输入你的域名之后就可以跳转其对应的主机，也就是你的云服务器，现在知道域名的作用了吧，主机的名字IP地址这么长多难记。
域名解析的具体做法可以参见视频。
 安装宝塔面板 前提：在你购买云服务器时，最好选择CentOS系统，包括像我用的轻量应用服务器。
首先我们需要用工具实现和云服务器的连接，Windows系统推荐Xshell软件，打开Xshell软件，输入云服务器IP地址以及对应密码，账号名称一般是root。连接成功后，在命令行输入
yum install -y wget &amp;amp;&amp;amp; wget -O install.sh http://download.bt.cn/install/install_6.0.sh &amp;amp;&amp;amp; sh install.sh 该命令是在你的云服务器上安装宝塔面板，等待几分钟，会出现宝塔面板的地址，用户名以及密码，这些信息需要保存好。
 安装Wordpress WordPress可以直接在宝塔面板上安装，非常方便易用。安装完成后要注意放行相应端口。
 完结 到这里网站的搭建就算基本完成了，框架已经有了。接下来需要进行的是SSL证书的配置，强制跳转HTTPS设置的操作，可以参照视频去做。
视频链接来自于老郭种树。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
